住特拉維夫你問我答

有咩好食

我睇波先知有個地方叫特拉維夫

冇得食豬肉，壽司漢堡包麥當勞嗰啲都有

特拉維夫算係以色列最國際化嘅城市不過冇耶路撒冷咁出名

做乜走去 tel aviv
jerusalem 同 tel aviv 有乜嘢分別(生活or others)

走去讀書，耶路撒冷仲未有機會去，而家仲係過緊安息日大部份啲舖頭全部閂晒，人口密度好低。重點係猶太妹好靚女

點解要揀Israel讀書 ?

屌唔屌猶太妹

方便將來打聖戰

猶太人應否被屠殺？

我都係特拉維夫住緊woo !

WoW!

好難搵返純種猶太妹，通常都係mix嗰啲，最好溝少少俄羅斯血統

讀nursing嗰啲特別正

Gal Gadot 咁正先？

圖呢！

咦乜咁啱嘅

建唔建議香港人移民去特拉維夫？你點睇以巴衝突？

佢算係中上啦，猶太人啲女仔特別成熟，可能因為當過兵，同埋都應該幾花心

tel aviv 現代化得多，年青人口都多

堅，我見過最靚，不過未去過東歐

咩叫純種猶太妹
猶太人本來就唔係跟人種分

以巴衝突，以色列一定撳住佢黎打，聽啲猶太人室友講啲特種部隊成日扮成女人胸圍裏面帶兩個手榴彈去捉人返嚟審。呢度好悶每日專心睇書同所有人討論政治。總括嚟講呢度啲人一定冇歐洲咁友善（不過歐洲嗰種友善我覺得係虛偽）

她都係算中上咋？上上嘅囡囡係點？巴打有冇食過？

呢度好多俄羅斯同埋烏克蘭嘅人，烏克蘭女仔好正，不過有啲臭弧味，我諗啲文章都有講過

綜合埋以色列女女好靚嘅說法

我合理地質疑你係講緊 性定聖?

我明你講乜嘢，我意思係有啲可能係一半猶太人血統
你要知道如果你老母係猶太人，你老竇係伊斯蘭人咁你就可以做猶太人又得做伊斯蘭人又得
如果你老母係伊斯蘭人，老竇係猶太人咁你就兩邊都唔係
去做中國人啦

不過其實你唔覺得以色列係好有問題嘅咩？嗰達地方幾千年你都唔係屬於你嘅，因為英國佬幫拖所以夾硬喺巴勒斯坦人手中搶咗呢個地方，之後仲要用武力搶殺巴勒斯坦人。

如果你老母係伊斯蘭人，老竇係猶太人咁你就兩邊都唔係

點解？

佢地副計先屈機，s得黎唔似歐美咁大份，又或者正既女仔比例真係幾高，果陣去左兩星期日日有女睇

點解純文字咁耐，都無人一齊叫樓主 po圖救老母?

樓主，我同伯母唔熟。你直接po 以色列囡囡圖啦
唔好麻煩到大家

弱肉強食冇計，有權有勢以色列聽日話喺北京建國都仲得

伊斯蘭人

你係唔係指信伊斯蘭教既阿拉伯人

冇可能啦，共產黨唔俾你入境

以色列婚姻法，比宗教法嚴重影響

佢哋啲規矩，我都係聽佢哋講，猶太人要遵守嘅法律成幾百條，多到佢哋自己都唔想理，好多人都已經放棄咗佢哋個宗教大部份嘅人係特拉維夫其實都係無神論者，不過你唔可以唔佩服佢哋，求其街上面祝一個人嚟都可以清楚晒世界大局，你話你喺香港嚟佢都即刻關心香港局勢。
班人平時唔出聲但係私底下醒到不得了

點睇 nas daily?

其實係咁，猶太教同伊斯蘭教原本就唔支持跨宗教婚姻，猶太教就更甚，所以雙方族群都會排斥，而以色列法律係強烈比宗教影響，特別係婚姻法，有獨自既宗教法庭處理呢類野，所以更少跨宗教婚姻同日後身份有爭議

買張機票過嚟啦去海灘行一轉，啲機票值返晒我啲同學嚟，不了

左膠，機會主義者

正解

點解你覺得佢係機會主義者？

利申：好撚唔鍾意佢，覺得佢係世界仔、嘩眾取寵

影街咪得

食過猶太妹未？

好重口味

之前有人講過話佢特朗普當選嗰陣時就話咩唔係世界末日仲有明天，而家拜登當選就即刻沖出嚟支持。總之佢講埋啲嘢好有政治目的性，與其包裝到咁我寧願佢直接赤裸裸咁講出嚟

你估香港啲地鐵咩，香港人多好辦事，失敗咗走得甩，呢度街上面都冇幾個人，要影就只可以喺學校或者宿舍，btw呢度啲宿舍好似80年代，不過勝在好平租

真！同埋佢去到咩國家都讚咩國家e.g. Monkey國

未努力中，經歷過咁多大屠殺佢哋都好有戒心，不過佢哋對亞洲人好有興趣，主動過嚟搭訕，佢哋睇好亞洲未來錢景
對錢嘅靈敏度猶太人永遠都係最快最醒目，大劉之前都係咁樣差啲比猶太人呃錢呃到渣都冇

有冇少人到咁啊
行個商場影張有啲人/女咋喎

佢哋主要都會食返猶太人

全以色列得九百萬人，加上而家疫情出得嚟行街嗰啲多數都係老女人，呢度啲女人個樣老得好快

識唔識希伯來文？
之前睇過d U好多都希伯來文教 （其實好正常)
請問有無可以英文讀既program recommend?
Please and thank you

巴打讀咩!
我都係以色列，有機會出黎見下面

呢度有好多科都係用英文教，有希伯來文教嘅體系同用英語教嘅體系，以色列軍事科技一向都好出名，好多科目佢哋都願意比獎學金（因為以色列有錢）讀書學費唔貴啲租又唔貴但生活費就同歐洲有得比

有架
不過唔太清楚咩program
呢邊都幾多international student (某啲地方仲幾多大陸學生)
不過可能postgrad會多啲

有無邊幾間大學推薦？
可能睇下有無遠距課程可以上先
感謝解答

謝巴打

Electrical engineering 同埋Liberal Arts有International program

北邊technion
位處海法，一個近海好靚既城市！

Thank you

點去以色列？
土耳其轉機？

佢本身就係以色列出生嘅巴勒斯坦人，佢一定好憎猶太人只不過喺度扮晒嘢，咩和平嗰啲左膠嘢佢最鍾意講
我比較有興趣佢喺以色列刺殺左伊朗個核子科學家之後有咩講

我好羨慕你。
我凈係到以色列一次，我已經愛上以色列。
人靚，天氣好，教育好。
我已經PLAN咗下次到以色列自駕遊。

有以色列自駕遊嘅入嚟，畀下意見

本身國泰同以色列航空el al都有直飛
但疫情關係停左
要黎可以選擇係土耳其轉機，但暫時好長layover
又或者係英國轉機都得
暫時以色列應該唔批旅遊visa
所以應該黎唔到

國泰直航特拉維夫之後再轉火車或者坐車

you fucking nazis

Shalom

同意!
以色列一個國家可以睇曬好多自然的光
沙漠，雪山，高原
呢度啲人一般都好熱情
呢度本土啲學生唔係話超級醒，但好有主見同諗頭，個教育制度都係幫佢地咁發展

咁問好似好膠
不過其實兩位坐飛機果陣驚唔驚

West Bank治安會差啲，基本上成個特拉維夫都好安全，全民皆兵，所以唔需要太擔心治安，我係歐洲住過幾年，特拉維夫算係最安全嘅地方，基本上你唔好走入去加沙地帶基本上都冇事

國泰應該仲有航班不過係每個星期二同四特拉維夫香港直飛

唔會呀
如果你塔el al佢啲安檢好足
應該好難會被人劫機

係喎佢有限度復飛左

咁都幾撚慘，叉燒都唔可以食

Shabbat Shalom! Ma shlom kha?

其實有豬肉
雖然呢邊religious既猶太人唔食豬肉，而佢地亦都係大多數
但因為呢邊都有好多俄羅斯既移民，佢地食豬肉，亦都會開一啲少型啲既超市賣豬肉，香腸
不過就比較貴

聽人講有黑市賣豬肉，不過你夠唔夠膽食又另一回事

師兄有冇喺呢度打過邊爐，好掛住香港啲嘢食

去啲russian store有得買
Tel aviv應該有，巴打你探索下啦

有打過一次
好似最近有中國人整左間公司賣亞洲食品 (例如豆腐個啲)
好似有架trunk會周圍走賣呢啲野
你可以search 下

巴打有興趣可以傾下計約出黎
@jkchus

以色列啲女好屌？

點解過去讀書？ 有scholarship？

Still stuck in Commie zone, please tell the Jews and Arabs to help hkers

屌就未屌過
但睇都知有啲好撚正
特別啱啱當完兵個啲
個body操過下勁正
但之後會極速走樣

連登仔真係咩人都有
好野

唔知點解生完仔佢哋就冇打算keep，不過後生嗰陣真係好撚正，嗰陣高傲嘅味道，摟屌嘅行路方式

香港人同猶太人當時滅國處境有啲相似，各散東西，不過以色列等咗二千年先可以復國

有full

生完都要湊仔啦
佢地呢邊政府鼓勵生育，一生生幾個
又要做野，點keep

phd?

TAU? 去過summer course

其實根本所有國家就無自古以來呢個講法
有邊個國家個根唔係打返嚟
以色列拳頭大打贏仗 塊地咪佢
邊有啱定錯 打仗唔通請對方飲茶咩

Yes fucking TAU

Postgrade

science or art degree? haha

以色列理工學院
去到以色列都有誠哥既影子

你估誠仔流架?
世界上大部份有啲名既medical school science school都會有座用李嘉誠名命既大樓

屌佢之前個水廠計劃比國防部ban左，佢捐咁多錢咪又係為咗佢單生意，你估佢有咁好心咩
單生意失敗咗之後send過 email俾佢基金會問佢肯唔肯捐錢佢都唔撚覆
淨係識起埋啲基建掛個名，對人文藝術一啲興趣都冇！啱啱新起嗰間歷山酒店，全部用金色打造嗰種大陸味，bad taste到不得了

最正係可以同時間望到太陽同月亮

巴打如果掛住香港野食
可以去haifa一間叫欣欣既餐廳
vietnam難民後代開，講廣東話的
條蒸魚同埋個咕嚕肉正到仆街

多謝介紹有機會一定去！

係咪幾百shekel一餐

又未到幾百既
你預１５０一位囉

d相好正 好羨慕

個沙灘正到不得了
上年去完,大把女著住BIKINI踩住LIME

以色列好多基佬，唔使爭女

留長鬚戴高帽嗰隻猶太人同其他猶太人有咩分別？

佢地係orthodox，簡單啲黎講係極religious 既猶太人

猶太人入面對宗教都可以有好唔同既睇法，佢地係比較原教旨主義既一批
順便一提，呢度肺炎爆發就係由其中一個orthodox既社區爆起

親嘴文化，一傳十十傳百

仲有Haredi
勁留長鬚

仲稱呼popo係nazi

親嘴？
咩儀式？異性親定同性親？

到到都有既
樓主Tel Aviv University?

唔撚戴口罩兼助生小朋友

Israeli vs Jewish 係兩個概念
Jewish 係信奉猶太教的人
Israeli 係泛指以色列人
=================
相對上
Chinese 一個字非常濫用
有漢字名就係Chinese不論係有冇中国國籍

有冇入場睇過特拉維夫馬卡比Maccabi Tel Aviv

TAU

未睇過喎講咩？

佢哋啲猶太教文化，見面就會親嘴

嗯住長住嗰度? 聽講交稅超過一半 人工仲要低過香港

香港都係啦，係啲on9 先當佢神咁拜

以色列人原來咁勁
唔怪得創科勁到咁

咁關心政治, 但佢地搵錢能力勁唔勁?
香港而家好亂, 市民已經唔想關心政治, 做雙安全既肥港豬就算了

仲要故意咳

自古以來on9

巴打識唔識講Hebrew？

排外嚴唔嚴重?
好想去以色列

年頭去咗以色列一轉，比我想像中好玩。
宗教色彩好濃又有歷史意義，好特別。

足球隊嚟
應該都算係比較多人識既以色列球隊嚟

啲嘢貴到仆街

猶太人對眼生係額頭

耶路撒冷反而多返啲阿拉伯人
好似去咗另一個國家咁

其實睇地區
你去tel aviv jerusalem 實貴啦
一來大城市，二來旅遊地點
同埋呢邊啲野貴，我諗原因之一係佢地既運輸成本
以色列同週邊既伊斯蘭國家唔友好，增加陸路運輸成本
對眼生係額頭意思係佢地好串？
我覺得大部份都幾nice喎，你係邊度遇到串人

以色列係好鼓勵high tech startup既地方
破解手機密碼既軟件咪以色列公司架囉
聽講佢地呢邊叻數理既人中學畢業之後就會俾人掟去軍隊入面啲軍事科技既部門做
出黎唔洗讀大學都大把大公司請
好多做一輪就自己開公司搞startup

移民政策好排外
但個度啲人本身就唔排外，見你亞洲人樣都幾nice會主動同你傾下計(非呃錢)
因為本身佢地都經歷過反猶恐猶既歷史，呢邊啲人都唔會太racist

識個人做情報部門，退役之後真係好似你講好多科技公司請，有啲人甚至本身唔叻但係因為喺軍隊裏面識人所以出返嚟之後撈到風生水起，總括嚟講猶太人都係好靠關係

去邊個國家都係㗎啦，表面上參你玩但永遠佢哋嗰個民族優先，喺香港唔知點解咁戇鳩，所有嘢都係遷就非本地居民
舉個例子好似呢度宿舍咁樣，最好嘅宿舍都係安排比以色列人先，香港啲學生宿舍....係咪安排比香港人優先？你明的

學緊，每日學三個字跟猶太人學應該學得好快

佢哋搵錢能力好勁但係唔係好鍾意洗錢係硬件上面，唯一嘅硬件佢哋肯抌錢就係軍事
你話改變生活質素呢啲嘢佢哋好似又唔係好追求

個花園真係好正

去過特拉維夫耶路撒冷海法
仲有幾個細城市

old city真係好靚
我希望退休之後可以喺old city 買一間屋
每日喺天台睇日落

人地度度地方都講自己話用自己文,係香港先見咩人用咩文

你諗下好
個度啲樓貴到癲

行落街就係教堂
10分鐘去到west wall
諗起都正

不過嗰度阿拉伯人仲多過猶太人

無豬肉食咁 慘

鬼妹最好食

上年去識左個大陸仔話佢自己住Campervan 讀TAU 話自己當完兵幾年之後黎左讀書
但英文TONE極蝗, 完全聽唔明佢UP乜

d人係咪好醒

你係咪讀TAU個考古master? 識人係個到讀

特拉維夫啲夜生活好似幾豐富

男女 係咪都好fit 好高

識乜野語文?

基本上英文都已經夠用，好多人都識用英文溝通

醒目呀！全部都當過兵一不小心分分鐘命都冇

有無好嘅TUTORIAL？

你可以俾錢報佢哋啲班

我都覺得nice
其實佢地個文化係直腸直肚 我寧願同猶太人做朋友都好過同英國佬

係，佢地男又好女又好都好outspoken
同後生仔講野還好，因為佢地同時都open minded，唔介意認柒
但同stubborn啲老人家或者銀行啲契弟職員講野就好煩
有時要大大聲好似嗌交咁先有人理你

Bank Hapoalim還好你用邊間銀行

有啲猶太人好矮

bank leumi
真係次次去都想屌個度啲職員leumi

好似又準備curfew 了

wtf 有source?

check time of isreal , 計劃星期三開始到出年1月2日, 不過呢度政府隨時變來變去

係咪即係冇得出街？師兄知唔知詳情
例如會唔會停課

晚上6點到朝早5點只可以係屋企附近行, 其他時間理論上做咩都得, 同埋話如果CASE繼續升, 就會再次lockdown, 原本開左既店同MALL又要關番, 不過好似話今日開會通過左, 但呢度政府變來變去, 聽日可能又有其他版本。唔會停課啦, 應該, D學校都開番哂

知唔知隔離巴勒斯坦 COVID係咪好嚴重

讀邊科？讀博士有冇乜資助，多唔多人爭？

你應打係性戰

競爭都唔係話特別大，以色列都幾有錢所以唔需要太擔心資助個方面，至於學科有冇博士讀就要上佢哋個網睇吓

我覺得以色列某程度都幾兩極

一方面科技係發達，但係基建設施好多都麻麻

一邊係高樓大廈，隔離可以係爛地爛樓，有d大廈連升降機都無

D人工作效率差，星期四下午call星期日先做野，shabbat變曬死城咁

不過都係一個值得explore的地方

同意基建真係有待改善，不過始終啱啱建國70幾年由零開始算係咁

講真佢哋唔鍾意投資硬件，軟件上面嘅嘢做得好好

Shabbat係佢哋嘅傳統，一家人乜都唔做留喺屋企都幾反映咗佢哋重視家庭觀念

工作效率就不要提了，我好似冇見過佢哋開工呢度啲大學職員係蛇王中嘅蛇王

手足我都係Tel Aviv 返過一年工，太熱頂唔順，同公司講調咗去丹麥。嗰陣住得幾近海灘，附近有個大商場嗰個，成日覺得自己係泰國。

有冇睇過特拉維夫馬卡比？

睇Google map好似啲街沙塵滾滾

שלום
Hanukkah 🕎 快樂！
日落後我都要點蠟燭啦！
Tel Aviv都幾好住，夠現代化
去Haifa、Jerusalem都方便
好羡慕巴打呀
我都有張Rav Kav，唔知用剩幾錢，希望有機會再去，順便探下你

利申：絲

巴打係咪Jew?
我都識一啲華人係猶太血統，唔知佢有冇拎以色列護照
如非由猶太老母所生，convert真係好麻煩
男人好少convert，多數異族女性嫁猶太佬先要

因為要由猶太老母所生嘅下一代，先符合猶太律法中Jewish嘅定義

由於伊斯蘭教有入冇出，無得離教，所以伊斯蘭老母所生嘅仔女一定不能成為猶太人

我唔係猶太人啊你成日嚟以色列？

我隻窗原本用咗一個鐘頭去清理
只係用咗一日時間就打回原形

冇睇開波，不過應該係以色列最勁嗰對球隊

泰國好似凍啲

我中意以色列係因為文化。
理性討論，邏輯思維，根本好撚重要。

我覺得係睇人，有d人都幾情緒化同毫無理性可言
你睇疫情期間個班ultra orthodox就知咩事

讀書貴唔貴

同香港一樣價錢，幾萬蚊一年

幾次啫！
略懂希伯來文
我都想喺嗰邊長住，我覺得只有猶太人同轉數快嘅香港人，智慧係同一水平
有諗過convert，但算啦，隨緣
唔信猶太教太深嘅猶太人，都唔少學佛

嗰班orthodox根本覺得成個世界只得猶太信仰，拒絕入世

שלום
Hanukkah 🕎 快樂！
日落後我都要點蠟燭啦！
Tel Aviv都幾好住，夠現代化
去Haifa、Jerusalem都方便
好羡慕巴打呀
我都有張Rav Kav，唔知用剩幾錢，希望有機會再去，順便探下你

絲打你去咁多地方竟然都想去以色列長住?
上年我去完都幾中意呢個地方，但長住就麻麻，去旅行就ok!